---
tags:
  - ressource
  - école
  - collège
  - lycée
---


# MathAléa
générateur d'exercices de mathématiques qui suit le programme actuel de mathématiques


## Liens

[Le site](https://coopmaths.fr/alea/) [Le dépot](https://forge.apps.education.fr/coopmaths/mathalea) [Contacter](https://forge.apps.education.fr/coopmaths/mathalea/-/issues)

## Présentation générale
Il propose plusieurs utilisations possibles : 

* Affichage des exercices dans le navigateur
* Export LaTeX des énoncés des exercices
* Création de liens personnalisés à destination des élèves
* Exercices avec ou sans interactivité
* Affichage des questions en mode diaporama
* Annales d'examens accessibles par mots-clés
* Course aux nombres
* ...

Le moteur développé depuis 2018 connait un développement régulier grâce à une communauté de professeurs de mathématiques en exercice qui améliorent l'interface et proposent toujours de nouveaux exercices.


### Utilisation en local

La dernière version est disponible sur https://coopmaths.fr/alea.

Vous pouvez récupérer une copie du dépot et l'utiliser en local. Pour cela, vous aurez besoin d'une version récente de NodeJS afin d'exécuter les commandes suivantes.

De notre côté, on utilise pnpm, mais vous pouvez le remplacer par npm.

```
pnpm install
pnpm start
```

### Participer au développement

La communauté de développeur autour de MathALEA est ouverte et prête à accompagner toutes les bonnes volontés intéressées pour améliorer l'outil.

La documentation est disponible sur https://forge.apps.education.fr/coopmaths/mathalea/-/wikis/home. 
Vous pouvez nous contacter à contact@coopmaths.fr.

